小一統一派位交表 深圳移居家長搬屋盼兒子入喇沙

2019/20學年小一統一派位今日起一連兩日接受申請，不少居於九龍城的家長早上到41校網統一派位中心外排隊交表。今年適齡學童人數減少，參加統一派位的學童約為28,750人，惟受歡迎小學競爭仍然激烈。有從深圳移居香港的家長，一年前從大埔搬到九龍城區，解釋是「為了孩子的教育」，期望兒子入讀喇沙小學。另一剛從上海移居香港工作、同樣心儀喇沙小學的家長則大屋搬細屋住九龍城區，指來港後「入鄉隨俗」。有本地家長則月花數千元安排女兒上興趣班。

多年前從深圳移居香港的肖先生表示，兒子就讀私立幼稚園，平時主要讓兒子念英語班，但「為了孩子的教育」，一年前從大埔區2萬多元的月租屋，搬到現時九龍城區月租3萬多元的700呎房子，期望兒子能入讀喇沙小學，同時已報了多間私立和直資小學作後備。

另一家長邱先生，約一年多前由上海搬至香港，現時住九龍城區約一千呎的單位，對於「大屋搬細屋」，邱生表示「入鄉隨俗」。邱生指，自行收生階段時選了喇沙小學，但未獲取錄，現時統一派位階段則選了另一心儀學校九龍塘天主教華德學校，解釋九龍城區學校也不錯。

早上8時許，已在41校網（九龍城、九龍塘）統一派位中心外排頭位的李小姐表示，每月花數千元為女兒安排跳舞、畫畫、鋼琴興趣班，希望女兒考入瑪利諾修院學校（小學部）。

2019/20學年起將再無雙非學童，參加下學年統一派位的適齡學童，約為28,750人，統一派位階段相較去年減少約5000人。

全方面殖民
普通學校都爭，名校又爭

呢班人真係有唔少人入到，如果無機會，佢地唔會咁博

係咪搶咗香港人既機會？你話呢？

好波, 我地香港中產支持大灣區融合

入唔到喇沙就入深圳市第一人民實驗中學

其實好高, 屋企人做教育
不過佢地以入侵私立國際中小幻校為主

即係講英文普通話果啲, 一半係net teacher

點解唔入中央黨校？

我同事大陸人，在香港做野，拎咗3粒星，就幫個在深圳讀書既女考DGS，最後當然成功

成日做我地面前幾撚自high

笑話

屌你老母 再收大陸細路嘅學校仆街死

九龍塘好快變咗大陸人住